客減九成 冇錢交租 藥房恐爆結業潮

新冠肺炎肆虐令本港日前掀起抗疫用品搶購潮，惟市民「搶飽」後令藥房界在貨品來貨價及舖租持續高企的夾擊下，迎來結業危機。有旺角藥房東主昨日直言顧客人流銳減九成，收入難抵舖租，憂心行內出現結業潮，「搵唔到錢交租仲唔結業咩！」

有旺角店月租約50萬

旺角一間藥房東主陳先生的店內貨品，以抗疫用品如口罩及消毒液等居多，來自印尼的五十個裝口罩一盒售約二百三十元，直言售出每盒利潤不足二十元，只因來貨價自疫情爆發至今貴足五倍，「個個以為我哋賣到發晒財，實際利潤少仲要日日畀人鬧！」他指約三百呎店舖月租約五十萬元，惟他形容店舖近期近乎「零遊客」到訪，生意慘淡，只好考慮月內結業，「搵埋都冇錢交租，恐怕成條街藥房都差不多要結業啦！」

同區另一藥房東主方先生苦訴市道太差，顧客人流下跌近九成，故趁店舖租約下月完結，打算不再續約，「仲續約做咩？租約到期就唔開店了。」方指早前最高峰可以一日售出最多二百盒口罩，認為如今抗疫用品搶購潮已消退，「幾乎家家都有（抗疫用品）！」他稱目前開店以散貨為主，不擔心店內主力售出的各種抗疫用品會滯銷，只因本身入貨數量亦不多。

沒事兒沒事兒！你還有黨啊！

執柒晒佢啦
我要藥會去屈臣買

食屎啦藥房，要買都唔放趁你地

食炒價都唔幫襯你地呀

藥房到底有咩時候唔話自己就執
限奶又話執，自由行少又話執，反送中又話執

好期待呀 呢啲淨係支那人生意嘅仆街抵撚死

小鳳姐

我一生人都唔知有冇幫襯過藥房廿次，垃圾行業要消失啦

congratulations

自己社區做開街坊生意嘅藥房好方便喎

賣d 野平過超市好多

黑心藥房執哂佢最好

其實好多老鼠貨
同吸中共毒一樣
你想要平定健康
自己簡

嘩，做開支那生意
抵死呀！執左佢啦

不合理既租金一早就應該收皮

沒事 相信政府

點會呀，佢哋炒口罩唔係好開心嘅咩

嗰啲藥房連胃藥都冇得賣
淨係得奶粉
執咗一啲都唔可惜

亂鳩咁UP

垃圾唔捱得

平日賺幾多錢個陣又唔見佢出黎同傳媒講
做生意包賺架咩

Push

住宅區藥房不知幾好生意
遊客區藥房就執柒左佢啦

藥房執笠

做支那生意嘅藥房對香港人完全無價值，執撚哂去喇

繼續三百蚊包口罩囉屌你老母

無飯開就蒸黎食

佢地好天搵埋落雨柴唔怕啦

謀取暴利時唔計

賣黑心口罩賺唔夠咩?
DLLM執7佢啦

執柒佢啦thx

點解仲係「恐」 點解仲未「潮」
一齊努力令呢一日來臨

黑心藥房都捱唔住?
笑話嚟㗎?

呢啲大劣客藥房賣嘅得壯陽同假藥，常見連收鼻水呢啲基本藥都可以話無賣。

快撚啲執哂佢啦屌
之前賺咁多奶粉錢 奶共奶過世啦屌

獅子油當飯食，精神

買藥同日用品我搵屈臣氏同百佳先

執撚曬佢啦抵死

其實藥房係必需, 唔可以完全冇, 係d黑心藥房做臭個朵, 冇撚計

食屎啦，鋪租咁撚貴就係你班食屎狗炒起

口罩炒唔起又吹結業
廁紙炒唔起又吹結業
消毒用品炒唔起又吹結業
執哂仲好啦

好撚慘喎

之前好景既時候賺左唔少啦

關我撚事

賣咁多假藥都賺唔夠?

到底執未 等左好耐

本來就唔應該有咁多藥房
你估我地真係東亞病夫呀？

執喇，一街都藥房又咪係靠支那人做生意
香港人要咁多藥房把撚呀，社區一兩間生活用藥房已夠。旺區啲一街黑心藥房都係收皮喇

每盒利潤不足二十元信你?

有屈臣氏就得 黑心藥房bye bye

香港唔需要咁多藥房

執柒曬佢啦

抵死啦
有啲仲要發國難財 抵你有今日

講到咁慘咪執左佢囉，大家開心

有紅色大水喉怕咩

今次武肺賺咁撚多又無錢交租
係執就快撚啲啦垃圾藥房

抵喇

真香港人根本唔需要咁多賣港水貨藥房
還我清新屯元天上

即係點樣

武漢新冠肺炎

屋村街坊生意點都唔會死，上水旺角嗰班做水貨自由行生意，死咪死佢地

藥房啲嘢驚佢假貨多

奶下支那狗就有錢啦，驚咩呀

我見過藥房會現金回收正牌藥盒, 回收行貨標籤etc
不過買日用品無野ge

屋企D indomie都街坊藥房買,9蚊5包

恐你老母呀 係喜先0岩

制裁藥房行動

乜9藥房丫
跟本9成9係水貨供應中心
呢十幾年都唔知逼死左幾多小店 因為你地d業主先加租加得咁過癮

做生意
係咁㗎啦

好野 快L d汁晒佢

光復上水

做遊客生意既藥房抵撚死啦

幫襯黃店

由藍店死

抵撚死 無支那人就要執呀？

抵死啦仆街

係時候還

之前賺咁多 係時侯還

抵撚死

金舖名牌店藥房

都唔撚係serve香港人
執左佢就好

功屎你呀

社區藥房同黑心藥房唔可以相提並論

黃色經濟圈怕咩 只去黃藥房買野
九龍城新城藥房

印度仿標靶藥當美國貨賣d錢呢？
以前走水貨d錢呢？
賺個時唔見你走出黎？
又唔見新聞過百間黃店執笠？
我屌你老母水貨假藥閪

次次都話執，
但就越開越多！
鬼有執過咩！

幾萬蚊支藥油
1日賣十支就夠交租啦
賣人參磨粉賣又賺十萬八萬
想蝕都難

其實根本藥房過多啦
以前開俾d大劣人買藥
香港根本唔需要咁多藥房
快撚d執
還我小店

冇左水貨客, 冇左拖筴客掃奶粉, 真係好心涼, 唔該快啲執柒曬

炒完口罩仲話冇錢，食屎啦

要咁撚多藥房做乜撚嘢

咁啲口罩點算🦀🦀🦀🦀🦀🦀🦀

食口罩啲人血饅頭，點會仆呀

做生意包賺？
汁7左佢啦

好L可憐啊！！！！！
diu！！！！！
以後d支那蝗去邊買粉比佢d支那蝗卵啊？？？？

香港根本唔使咁多藥房同金鋪

byebye藥房佬
反正執嗰啲都係做大陸客
做街坊生意點會執
屋企附近嗰啲藥房不知幾好生意

關我撚事咩
利申 一年都唔會去一次藥房

呢獲都唔知賴咩好啦

執柒咗佢啦 淨係得大陸狗幫襯有撚用

年年都有今日

回收公立醫院藥 不過我幫襯多數買廁紙清潔用品其他都係誠哥買多特別洗頭水

賺咁多年錢仲唔夠?

樂見其事

口罩咁好搵點會執

同金馬倫道cd舖一樣

都係唔係做香港人生意, 而O的藥房留係香港都無意思啦。

翻大陸開囉
反正d野都係賣俾大陸人
宜家係到叫春做咩

專搵支那人生意既要執
但係好多年歷史果d最好留啦
我自己皮膚有事要買醫生處方藥膏
誠哥無紙唔肯賣,要去藥房買

炒完口罩冇錢交租

快

居住區藥房 ok
遊客區 大陸客區麻煩執柒哂佢

做生意包賺架咩？

嗱 唔好又氹我開心呀

每日一篇結業潮 同樓市會跌一樣 係唔會發生

竟然有post係0負評，暫時444 vs 0

藥房有幾多真係賣藥
咪又係賣奶粉

屋邨藥房街坊生意我覺得ok既，我住何邊d野的確係公道
做街坊生意做臭自己個朵都抵撚死

但係d 遊客區根本呃人同埋做埋d走私自遊行既 快撚d全家死撚左佢啦

做開街坊生意啲藥房一定冇事

死都係死啲支那客藥房姐

執啲黑心藥房好

平時幫襯開嗰啲做街坊生意嘅社區藥房一定要有

一早就應該啦!

屈臣氏咁撚貴食水咁深

根本留返啲做街坊生意嘅社區藥房就夠

遊客區嗰啲支那藥房快撚啲死

應該要執啦

根本藥房應該開係d五金舖 洗車舖隔離 主要做街坊生意既先值得生存

香港無生意咪去武漢開囉

收藥盒呢個好似之前聽巴打講過係藥廠叫咁做

喜聞樂見

愛瑪屈臣

唉大家咁話

自己平時去開嗰啲藥房開咗幾十年唔知幾好生意

係又好呀,你死你賤,關我撚事

唔係個行業垃圾，係啲人垃圾啫

500比零

老蕭講兩句

住宅區做街坊生意嘅社區藥房有必要性存在

收皮啦

舖租貴果班9成係做支那生意，
所以執左佢岩

第一間最好志文，佢老母臭閪

你係咪淨係去開遊客區

唔需要咁多 汰弱留強

部分藥房仲可以留，好多處方藥要藥房買

唔好轉幫襯連鎖
咁撚反智啦

而家藥房執
係倚重自由行生意嘅藥"店"執
本身呢啲鋪就係多撚餘

賣民生嘢: 廁紙 洗頭水等等嘅
點會執

仲唔驚買到假貨炒價

關我咩事？
我要配藥我識去屋企樓下一直幫襯開嘅藥房度買

係

佢係咪唔知連鎖食水係幾撚深 仲要下下要醫生紙

靠自由行就係咁 賺慣easy money 轉唔到型

來自印尼的五十個裝口罩一盒售約二百三十元，直言售出每盒利潤不足二十元

吹大d

我都係

抵啦

小店會全面進場

之前炒口罩廁紙仲賺唔夠咩

藥房賣藥醫武肺都要執?

執咗先同我講

賺十年 蝕幾個月就要死
咁你快啲執啦

Good 結業啦

黑心藥房係時候要清下瘀血

做大陸人生意嗰啲一早應該執柒左佢啦 我都未試過係香港嘅店買嘢係冇得用八達通但反而有得用支付寶/微信支付

零售業早就應該結構性重整
還我多元本土零售市場

2015年12月22日 · 聯會表示，由於內地訪港人數持續下跌，本港零售、旅遊及酒店業繼續「唔好景」，直指若捱不過聖誕節、新年假期，明年春業界有機會會爆發結業潮。

2016年4月2日 · 政府發言人表示，香港零售業銷售在2016年進一步轉弱，即使將首兩個月的 ... 額出現雙位數跌幅的情況持續數月，不排除將出現公司結業及裁員潮。

2017年1月18日 · 【Now新聞台】施政報告提出逐步取消強積金對沖，有中小企批評政府未有足夠諮詢，擔心會引起結業潮。

2019-10-04 11:55. 零售管理協會料黃金周生意勁跌裁員結業潮將至

2020年2月16日 · 有零售及餐飲代表昨日表示，不少商戶及食肆生意已大跌致無法應付開支而選擇停業，短期內或有可能爆發裁員潮及結業潮。

2047年，香港正式拆關，特區地位被取消，旺角藥房仍然未結業

遊行叫退租同減租

千幾蚊盒口罩點會執呀

成績表！

藥房嘅作用都係買套用啫

掠都掠夠水啦

他指約三百呎店舖月租約五十萬元，惟他形容店舖近期近乎「零遊客」到訪，生意慘淡，只好考慮月內結業，「搵埋都冇錢交租，恐怕成條街藥房都差不多要結業啦！」

用50萬租舖開藥房，擺到明係做遊客生意而唔係為香港人服務，執咗都無人可憐

嫌口罩利潤少大可唔賣
班on9炒燶左仲想賴人

執埋執埋唔少，fat fat

抵死啦，藥房走去賣D金莎、食物已經有問題
成日又賣假貨執柒左佢啦

住宅區藥房有存在價值，唔洗下下去超市屈臣士萬寧

香港啲藥房重有人買?
一係賣假 一係溝稀 一係天價
黑心口罩都係藥房賣先

藥房金舖執清光

藥房咪又係藍絲
我會幫襯HKMALL同屈臣氏

要咁多藥房做咩?? 執緊啲咪好囉

0負皮

執柒哂佢

lm

之前賺個d去左邊

之前炒口罩賺唔到咩？咪扮野啦

佔中影響

大灣區唔歡迎你咩

50萬租，間鋪真係要賣白粉先交得起

HKMALL 都有藍店....

正 掃走水貨客 假藥房

等左好耐

啲商家佬都係仆街 平時賺埋又唔見佢嘔返啲出黎 蝕就嘈嘈貢 而家做生意包賺嫁

本身旺角好多藥房香港人唔會幫襯，執係正常

屋邨開藥房果D真係完全冇驚過

佢老母出殯個日，休息一日都話執啦

全滅 THX

走啦 你地唔汁粒 啲租點減呀

藥房同藥坊藥行識分未

如果本身係做街坊生意，點會執

嗰啲唔係做大陸客生意

我就係要呢啲

一句講晒 所有專做支那閪生意既快啲執笠 最好就死埋全家 其他就留 其實每個社區2間左右已經好足夠

抵死

當日可以50萬租mk300呎，至今每月賺，不足惜
一有事，劏豬咁聲，一兩個月都頂唔到

炒口罩搵咁多
扮咩可憐呀屌你老母

無人俾佢黒

on 9

炒撚完口罩而家扮窮，執撚晒佢啦

之前賺咗幾多攞返出嚟交租咪得

間間都唔係註冊藥房，藥妝店黎咋

關我撚事，執哂佢

自由市場係要淘汰下啲弱者架喇

有2個藥房佬負皮左

年年有今日

期待中！

喺旺角咁貴租開藥房，咪又係做自由行生意！

［重要裝備po］終極手足裝備詳解

請手足們幫手推一推，正個評

防毒面具篇 :
濾罐篇 :

小弟facebook 專頁受大量五毛攻擊，希望巴打們可以順手like埋

係
paracetamol 屈臣氏果d 賣貴成1/3

勿忘黃藥房

吹捧地產霸權

做開街坊生意無事吧.
買口罩消毒用品仲多左, 我老豆都成日去藥房執藥.

自由行果D就DL4啦

個啲專門搵人笨嘅藥房執撚曬佢啦

執咁耐都未執完？

香港要做重建
一定要先破壞

幫你推

抵呀！恭喜晒

本身就唔需要咁多藥房

藥房無撚哂都唔可惜...

五十萬一個月租，未計燈油火蠟人工，保守一個月燒一百萬，每日要揾四萬營業額，無大陸佬既情況下，gg啦

唔知啲廁紙賣得出未呢

搵左咁耐陰濕錢 唔撚洗還啊

咁唔捱得，抵撚死。

歡迎支持小弟的黃色網店。
🥥Facebook

🥥Instagram

🥥Telegram Channel

口罩賺咁多 唔怕

我就係要呢啲.gif

係執就快啦，趁地淋呀

沒事兒，不是還有黨嗎？

750蚊一支火酒會結業？

我就唔多信喇

蒸來食

賺左咁多年 而家蝕幾個月就嗌晒

「恐」即係未執啦Dllm

最好死曬佢

全球係唔係得香港藥房先會以遊客為主要收入來源
點解可以咁on9
反正宜家只會去有黃圈貨物嘅藥房買嘢

執能咗去都唔關香港人事
佢地只係招待大陸西
恭喜

光復一百次都唔夠一個武漢肺炎勁

無講幾時執

呢D LED燈MK仔黑藥房
最好就執柒哂佢啦

快啲快啲!!好想聽日就無哂

藥房多過7仔 仲有面話自己唔係sick man

抵死啦 十間藥房9間係呃人遊客藥房

好行唔送

快啲執哂佢 邊洗咁多藥房

請問上水藥房幾時執？

除咗做開街坊生意既藥房，做自由行生意既通通同我執哂佢

藥房Target遊客

話執嗰啲應該係藥坊唔係藥房

所以話叫人去連鎖嗰啲真係好反智

真係做街坊生意嘅社區藥房不知幾重要

屌你藥房原來係靠遊客，我真係笑撚死

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

開返多兩間食店仲好
上水迫到下午茶都無位坐

東亞病夫

賺錢又唔見佢地講

個間龍豐？好似開左冇耐
勁大間囉 笑死
聽講做水貨客都賺左十幾億啦

之前搶廁紙火酒口罩賺到笑喎

上水的藥房
一個疫情救左好多

睇咩區啦

舊區果d
附近有餵飯團或酒店新開
都變左做自由行唔睬本地客

屋企附近果間
以前益街坊
附近起左酒店變唔睬/老點/買野少唔理街坊

黑心藥房 執哂佢 比如果間 德x 藥房

垃圾

有friend做過藥廠，佢話藥房十間有九間都信唔過，由其係榮x。佢叫我去屈臣氏

賺夠啦。冇景咪執咗佢囉，冇人叫你蝕住租開門。